

# 2023-07-30_MATLAB

#### Linux用 Matlab R2022b(Ubuntuの場合) -> [動作環境](https://jp.mathworks.com/support/requirements/matlab-system-requirements.html)

1. 以下の、必要条件を満たしているか確認してください。

   他のバージョンでやりたい場合は読み替えてください。

   - OS Update等をきちんと実行し、最新状態が保たれていること
   - 研究用LANに対し、ファイル共有ポートを許可していること
   - 自身のパソコンにcifs-utils をインストールしてあること

2. 統一アカウント（インストール作業登録者）が必要です。統一アカウントをご用意ください。

3. ターミナルを起動し、あらかじめ管理者権限になってください。

4. 以下のコマンドでマウントしてください。
   mount -t cifs //133.67.5.3/46d68ec$/R2022b/ /mnt/ -o username=統一アカウント
   パスワードを聞かれますので、統一アカウントパスワードを入力してください。

5. マウントが出来たら、以下のコマンドを実行してください。
   /mnt/install -inputFile /mnt/installer_input.txt

6. インストールが始まります。しばらくお待ちください。
   **インストール操作は自動的に進みますので、何も操作しないでください。**
   ※インストール中は、ターミナル以外何も起動・表示されません。
   　インストールログファイルが「/tmp/matlab2022b_installer.log」に作成されますので、ログファイルが更新されていれば、インストールは進んでいます。

7. インストールが完了したら、マウントを解除します。以下のコマンドを実行してください。
   umount /mnt/

8. シンボリックリンクの作成を行います。以下のコマンドを実行してください。
   ln -s /usr/local/Matlab/R2022b/bin/matlab /usr/local/bin/matlab

9. 以下のコマンドを実行して、Matlab が起動されることを確認してください。
   matlab